%@metapost:lyon2005.mp
%@Titre: Lyon -- 2005
\par\compo{5}{lyon2005}{1}{{\em La figure n'est pas faite en vraie
    grandeur. Elle n'est pas à reproduire.}\\
$ABC$ est un triangle tel que $AB=8$~cm, $AC=6,4$~cm et $BC=4,9$~cm.\\
Le point $E$ appartient à la demi-droite $[AB)$ et $AE=12$~cm.\\
Le point $F$ appartient à la demi-droite $[AC)$ et $AF=9,6$~cm.\\
\begin{myenumerate}
\item Le triangle $ABC$ est-il un triangle rectangle Justifier la réponse.
\item Les droites $(BC)$ et $(EF)$ sont-elles parallèles ? Justifier la réponse.
\end{myenumerate}
}